美假婦科醫生執業25年 病人：不敢再去醫院

美國一名醫生以偽造或盜用他人的文件，申請成為婦產科醫生並執業25年，期間為多名婦女檢查身體及接生，但一直沒有被發現，直至2016年他被揭發並承認詐騙。有女事主坦言對事件感到震驚，指當時完全相信這名「醫生」，任由他檢查身體及接生。

來自尼日利亞的伊格貝拉西（Oluwafemi Charles Igberase）於1991年10月，以非移民簽證入境美國後，以偽造及虛假的社會保障號碼、醫科學歷、推薦信、護照、簽證、出生證明及移民檔案等文件，自稱阿科達醫生（Dr. Akoda），以婦產科醫生身份在馬里蘭州執業。

伊格貝拉西被揭穿身份後，於2016年被工作多年的醫院開除。院方表示，伊格貝拉西的行為違反醫院的道德要求，但他的證書及履歷看起來都毫無破綻。他於2016年11月被控詐騙，承認利用另外3人的社會保障號碼申請執業證書、執業牌照及一筆供他兒子讀書的貸款。

有接受過他治療的女性表示十分震驚，伊格貝拉西一名前女病人說：「這令我更害怕前往醫院，他可以令我及兒子的生命處於危險。」另一名女事主則稱：「我不知道他是誰，他觸摸我的私處及為我接生。」

又係強國

fake hospital

美國啊

做左25年先俾人發覺，會唔會周圍啲醫生同護士都係假

考咁多試出嚟都可以叫呃返食

咁唔洗睇醫生自己google算啦

勁過Catch me if you can果個

搵alpha go 咪得

做左25年先被人拉...條友應該有D料到

諗起呢個

catch me if you can

一樣

扮到咁多年都無穿煲證明佢都醫好過唔少人呀又咁多接生經驗

所以自從做左護士之後 普通傷風感冒都好少睇醫生 好多時自己去藥房開藥就算

條友重要唔係因為醫療過失被揭發，分分鐘真係比剛剛畢業D新人可靠

其實係醫學天才

之前都有條友扮大學教授教書成個lecture都冇人知

最後真果個入黎先敗走

25年經驗

哩個唔知遲啲會唔會出電影

做醫生唔洗讀書我真係第一次聽

唔好睇咁多蕭生

叻仔黎喎講真

佢25年都無出事先勁喎

你睇下香港個個天之驕子做手術都成日出錯

都幾撚勁

但始終射波都係要醫生紙

香港又有無呢類監管？
知道有條黃綠
普通科/家庭醫學嘅料
走去啲師奶醫學雜誌
寫過幾篇關於情緒病文章
跟住就喺診所收精神科嘅症
(姑娘介紹話: 醫生唔係專科嘅
(不過佢專醫情緒 )

又學人處方精神科抗抑鬱藥
診金連藥盛惠$1900

咁樣得嘅咩？

抗抑鬱藥係醫生就開得

好多家庭科都鳩開

做成25年先踢爆 一係佢好彩冇試過緊急情況 例如係老母溶血嗰啲 嗰啲普通人根本唔知要用咩藥同幾多份量 一係就佢真係對婦科好熟 只係冇能力讀埋一個普通醫生要讀嘅嘢 不過都係前者居多

大部分藥物只要係醫生就開得醫生紙叫你去攞 因為本身醫生係有讀埋呢啲 佢地會清楚劑量同食幾耐 講真 上面有班人喺到質疑醫生嘅能力 其實呢啲係醫德嘅問題 鳩開嗰啲又唔係開錯劑量開錯藥 佢只係想求其俾隻對你個徵狀有效嘅藥俾你就完 呢啲心態先係要質疑嘅嘢

唔知點解會有啲連登仔成日覺得自己google咗就好似好熟呢範咁 有咩事就懶醒咁衝出嚟柒

做25年都冇試過緊急情況
咁都講得出

Catch me if you can

所以話連登多小學雞，婦科呀，係專科來，你估 GP 呀，GP 就真係可以乜鳩都唔知就扮，上網查吓，乜事就即射比專科。

條友本身應該係婦科護士或助產士之類來。

因為你淨係睇傷風感冒姐
一般診所都好，任何病人都會去睇
用電腦仲準 你未發明一部出來睇下

我估佢可能本身讀醫
但畢唔到業或者佢讀個間學校係美國唔承認
情況似5-60年代係大陸黎香港嘅西醫

流氓醫生，個牌當地唔認可

D女人真係特別on9

香港都有個何執葉